@article{art1,
    author    = {Jan Kowalski},
    title     = {Nowoczesne Metody Analizy Danych},
    journal   = {Statystyka Komputerowa},
    year      = {2022},
    volume    = {10},
    pages     = {50-65},
}

@article{art2,
    author    = {Anna Nowak},
    title     = {Zastosowanie Algorytmów Genetycznych w Bioinformatyce},
    journal   = {Bioinformatyka Polska},
    year      = {2021},
    volume    = {5},
    pages     = {120-135},
}

@book{book1,
    author    = {Mateusz Wiśniewski},
    title     = {Podstawy Programowania w Pythonie},
    publisher = {Wydawnictwo XYZ},
    year      = {2019},
    address   = {Warszawa},
}

@inproceedings{conf1,
    author    = {Katarzyna Nowak},
    title     = {Nowe Perspektywy w Sztucznej Inteligencji},
    booktitle = {Konferencja Informatyczna},
    year      = {2020},
    pages     = {80-95},
    organization = {Polskie Towarzystwo Informatyczne},
}

@unpublished{unpub1,
    author    = {Piotr Kaczmarek},
    title     = {Analiza Statystyczna Nowych Trendów},
    note      = {Nieopublikowana praca magisterska},
    year      = {2018},
}

@techreport{techrep1,
    author    = {Marta Lewandowska},
    title     = {Raport z Badań Nad Nowymi Technologiami},
    institution = {Centrum Badawcze Informatyki},
    year      = {2021},
    number    = {CBIR-TR123},
    address   = {Kraków},
}
